let dataQuiz=[
    {
        questionId:"0",
        question:"Qui lors de l’allocution télévisuelle au sujet de l'épidémie de coronavirus le 12 mars 2020  a dit : “L’Europe à tous les atouts pour offrir au monde l’antidote au Covid-19",
        reponses:[
            "Recep Tayyip Erdoğan",
            "Emmanuel Macron",
            
        ],
        correct:"Emmanuel Macron ",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"1",
        question:"Devinez  quelle est la gravité du Coronavirus (COVID-19)? Donnez une note entre 0 et 10: la note 0 indique qu'attraper cette maladie n'est pas du tout grave et la note 10 qu'elle est vraiment très grave.Les notes intermédiaires permettent de nuancer votre jugement.",
        reponses:[
            "0",
            "5",
            "7",
            "10",
        ],
        correct:"10",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"2",
        question:"Le 16 mars 2020, de qui est cette phrase:  “Même si vous n'avez aucun symptôme, vous êtes peut-être contaminé et vous pouvez contaminer les autres",

        reponses:[
            "Emmanuel Macron",
            "Edouard Philippe ",
            
        ],
        correct:"Emmanuel Macron",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"3",
        question:"Quel est ce virus récemment détecté qui plonge le monde dans une pandémie ?",
        reponses:[
            "le VIH/SIDA",
            "bacille de Koch",
            "Covid-19",
            
        ],
        correct:"Covid-19",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"4",
        question:"Dans un intervalle de 200 personnes combien de personnes font  confiance aux pouvoirs publics pour les informer sur le Coronavirus (COVID-19)?",
        reponses:[
            "75 personnes",
            "125 personnes",
            "185 personnes",
        ],
        correct:"185 personnes",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"6",
        question:"Pouvez-vous nous dire de qui nous vient cette phrase: “L'épidémie de Covid-19 était peut-être pour vous une réalité lointaine, elle est aujourd'hui immédiate?",
        reponses:[
            "Boris Johnson",
            "Emmanuel Macron",
            "Mette Frederiksen"
        ],
        correct:"Emmanuel Macron",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"7",
        question:"Sur 100 personnes infectées par le Coronavirus (COVID-19), combien d’entre elles décèdent des suites de la maladie ?",
        reponses:[
            "moins de 20 personnes",
            "plus de 20 personnes",
        ],
        correct:"Plus de 20 personnes ",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"8",
        question:"Quel président Français du 21ème siècle à dit: Je vous demande de ne céder ni à la peur, ni à la panique. Nous gagnerons",
        reponses:[
            "Nicolas Sarkosy",
            "Francois Holland",
            "Emmanuel Macron"
        ],
        correct:"Emmanuel Macron",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"9",
        question:"Quel président américain à contracter le covid-19?",
        reponses:[
            "Joe Biden",
            "Barack Obama",
            "Donald Trump"
        ],
        correct:"Donald Trump",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"10",
        question:"Devinez combien de temps faut -il à une personne pour manifester les symptômes du covid-19?",

        reponses:[
            "2 jours",
            "7 jours",
            "14 jours",
            "40 jours"
        ],
        correct:"7 jours ",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"11",
        question:"Suite à des symptômes graves du covid-19 que devez vous faire?",

        reponses:[
            "Appelé un médecin",
            "Allé(e)chez un médecin pour une consultation",
            "Appelé les Urgences",
            "Faire un test covid",
            "Allé(e)aux Urgences",
            "Ne rien faire de tout cela"
        ],
        correct:"Appelé les Urgences",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"12",
        question:"Devinez combien de tests  il existe actuellement pour détecter le Covid-19?",

        reponses:[
            "1",
            "2",
            "4",
            "6"
        ],
        correct:"2",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"13",
        question:"Combien de fois peut-on se faire tester au covid?",

        reponses:[
            "1 fois",
            "3 fois",
            "Une infinité de fois ",
            
        ],
        correct:"une infinité de fois",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"14",
        question:"Nous somme en Guerre” De qui nous vient cette célèbre Phrase lors de l’allocution télévisuelle au sujet de l'épidémie de coronavirus le 16 mars 2020?",

        reponses:[
            "Joe Biden",
            "Barack Obama",
            "Emmanuel Macron",
            
        ],
        correct:"Emmanuel Macron",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"15",
        question:"Suite à des symptômes peu graves du covid-19 que devez vous faire ?",

        reponses:[
            "Appelé un médecin",
            "Allé(e)chez un médecin pour une consultation",
            "Appelé les Urgences",
            "Faire un test covid",
            "Allé(e)aux Urgences",
            "Ne rien faire de tout cela"
        ],
        correct:"Appelé un médecin",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"16",
        question:"Combien de temps faut-il pour avoir les resultats du test virologique covid-19 ?",

        reponses:[
            "5 h",
            "24 h",
            "48 h"
            
        ],
        correct:"24h",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"17",
        question:"Lors d’une récente pandémie quel est ce président Français qui a dit ceci:Nous ne luttons ni contre une armée, ni contre une autre nation. Mais l'ennemi est là, invisible, insaisissable, qui progresse. Et cela requiert notre mobilisation générale ?",

        reponses:[
            "Charles de Gaulle ",
            "Emmanuel Macron",
            "Vincent Auriol"
            
        ],
        correct:"Emmanuel Macron",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"18",
        question:"A partir de ces symptômes pouvez vous , nous dire à quelle maladie elles appartiennent: -De la fièvre   -Des maux de tête - Des courbature - De la toux - Des diarrhées  - Des douleurs   - Des maux de gorge - Le nez qui coule - Des difficultés respiratoires(difficultés importantes à respirer, essoufflements)   - Une perte de l’odorat ou du goût - De la fatigue?",

        reponses:[
            "La grippe asiatique  ",
            "la covid- 19"
           
            
        ],
        correct:"La covid-19",
        detail:""
    },
    
    {
        questionId:"19",
        question:"Combien de tests est réalisable par jour en France?",

        reponses:[
            "45 000- 75 500  ",
            "81 000-105 000",
            "100 000-150500"
           
            
        ],
        correct:"81 000-105 000",
        detail:""
    },
    {
        questionId:"20",
        question:"Combien de tests est réalisable par jour en France?",

        reponses:[
            "45 000- 75 500  ",
            "81 000-105 000",
            "100 000-150500"
           
            
        ],
        correct:"81 000-105 000",
        detail:""
    },
       
]
function dataQuizF(){
    return new Promise((resolve,reject)=>{
        resolve(dataQuiz.sort(()=> 0.5 - Math.random()).slice(0,5))
    })
}
export default dataQuizF
/*
        <img src={logo} className="App-logo" alt="logo" />
        <p>
          Edit <code>src/App.js</code> and save to reload.
        </p>
        <a
          className="App-link"
          href="https://reactjs.org"
          target="_blank"
          rel="noopener noreferrer"
        >
          Learn React
        </a>
*/
